[回帶］曾偉雄獲國家提名聯合國維也納辦事處總幹事

【明報專訊】國家禁毒委副主任、香港前警務處長曾偉雄獲中國政府提名競聘聯合國駐維也納辦事處總幹事兼聯合國毒品和犯罪問題辦公室執行主任。曾偉雄表示，很榮幸獲國家提名。

在昨日外交部新聞發布會上，發言人耿爽證實曾偉雄已獲提名。耿爽表示，這是中方堅定維護多邊主義，支持聯合國工作的具體體現。中方願為推進打擊跨國有組織犯罪、開展國際禁毒合作作出更大貢獻。

年初獲委禁毒委會副主任

曾偉雄曾在2011年至2015年出任香港警務處長，在佔中期間強硬對付示威者的手法曾引起爭議。2018年擔任全國政協委員，今年初，再獲委任為國家禁毒委員會副主任。曾偉雄昨透過新聞稿表示，很榮幸獲國家提名，期望能在有關崗位作出貢獻。

總部設於美國紐約的聯合國，分別在奧地利維也納、瑞士日內瓦和肯尼亞內羅畢設立3個辦事處，其中維也納辦事處負責協調國際原子能機構、聯合國工業發展組織等相關機構。聯合國毒品和犯罪問題辦公室，則專責執行聯合國在全球禁毒、滅罪、反腐敗和打擊恐怖活動的工作。兩個機構由同一名主管領導。

UNOV contact form

講咁多廢話，大家唔係比佢走到去歐洲下化

賣完港想走？